\chapter{Задание}
Смоделировать систему, состоящую из генератора, памяти, и обслуживающего аппарата. 

Генератор подает сообщения, распределенные по равномерному закону, они приходят в память и выбираются на обработку по нормальному (Гауссовому) закону.


Количество заявок конечно и задано. Предусмотреть случай, когда обработанная заявка возвращается обратно в очередь. Необходимо определить оптимальную длину очереди, при которой не будет потерянных сообщений. Реализовать двумя способами: используя пошаговый и событийный подходы.


\chapter{Математическая формализация}

\section{Законы распределения}

\subsection{Непрерывное равномерное распределение}
Говорят, что случайная величина $X$ имеет непрерывное равномерное распределение на отрезке $\displaystyle [a,b]$, если её  функция плотности имеет вид (\ref{eq:uniformpdf}):

\begin{equation}\label{eq:uniformpdf}
	f_{X}(x) = \begin{cases}
		\cfrac{1}{b - a}, & x \in [a,b] \\
		0, & x \notin [a,b] \\
	\end{cases}.
\end{equation}
Обозначается: $X\sim U[a,b]$.

\noindent Функция распределения равномерной случайной величины  $X\sim U[a,b]$ (\ref{eq:uniformcdf}):
\begin{equation}\label{eq:uniformcdf}
	F_{X}(x)\equiv \mathbb {P} (X\leqslant x) = 
	\begin{cases}
		0, & x < a \\
		\cfrac{x - a}{b - a}, & a\leqslant x < b \\
		1, & x\geqslant b
	\end{cases}.
\end{equation}

\subsection{Нормальное распределение}
Говорят, что случайная величина $X$ имеет нормальное распределение с параметрами $\mu$ и $\sigma^2$ ($\sigma^2 > 0$), если её функция плотности имеет вид (\ref{eq:normpdf}):
\begin{equation}\label{eq:normpdf}
	f_{X}(x) = \cfrac{1}{\sigma\sqrt{2\pi}}e^{\cfrac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2}}\;, x \in \mathbb{R}
\end{equation}
Обозначается: $X\sim N(\mu, \sigma^2)$.

Функция распределения нормальной случайной величины $X\sim N(\mu, \sigma^2)$:
\begin{equation}\label{eq:normcdf}
	\frac {1}{2}\left[1+\operatorname {erf} \left({\frac {x-\mu }{\sigma {\sqrt {2}}}}\right)\right],
\end{equation}
где
\begin{equation}\label{eq:erf}
	\operatorname {erf} (x)=\cfrac {2}{\sqrt {\pi}}\int_{0}^{x}e^{-t^2}dt.
\end{equation}

\section{Управляющая программа индукционной модели}

\subsection{Пошаговый метод}
Заключается в последовательном анализе состояний всех блоков системы в момент $t + \Delta t$. Новое состояние определяется в соответствии с их алгоритмическим описанием с учетом действия случайных факторов. В результате этого анализа принимается решение о том, какие системные события должны имитироваться на данный момент времени. 

Основной недостаток принципа $\Delta t$: значительные затраты вычислительных ресурсов при моделировании системы. При недостаточно малом $\Delta t$ появляется опасность пропуска отдельных событий в системе, исключащая возможность получения правильных результатов при моделировании. 


\subsection{Событийный метод}
Состояния отдельных устройств изменяются в дискретные моменты времени. При использовании событийного принципа, состояния всех блоков системы анализируются лишь в момент возникновения какого либо события. Момент наступления следующего события определяется минимальным значением из списка будущих событий, представляющего собой совокупность моментов ближайшего изменения состояния каждого из блоков системы.